<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hongkong on Untitled</title><link>https://bigfa.github.io/hugo-theme-puma/tag/hongkong/</link><description>Recent content in Hongkong on Untitled</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 13:28:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://bigfa.github.io/hugo-theme-puma/tag/hongkong/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>香港银行卡开户</title><link>https://bigfa.github.io/hugo-theme-puma/story/hongkong-bank/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:28:00 +0800</pubDate><guid>https://bigfa.github.io/hugo-theme-puma/story/hongkong-bank/</guid><description>&lt;p>
&lt;figure class="grap--figure">
 &lt;img src="https://static.fatesinger.com/2024/11/jg31jxyxrwjutb6g.jpg" alt="HSBC HK 扣账卡" />
 &lt;figcaption class="imageCaption">HSBC HK 扣账卡&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>首先就是没需求必然无需折腾，如果有美股投资需求，港卡必开，说实话最简单的定投纳斯达克和标普 500 就是稳稳的幸福，比天天看盘强太多了。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>券商目前大陆人能简单开的只有盈透，富途很难开，长桥据说被富途举报了也不太好开了。长桥推荐的人很多，你能看到这方面内容的文章都会推荐长桥，因为长桥推广奖励还是挺丰厚的，也不墨迹，哈哈。但说实话，高频交易的话长桥很难用，一但有啥重大事件，长桥要么很卡要么直接无法交易，如果是普通交易还是可以用用的。&lt;/p>
&lt;p>还有就是香港信用卡和内地信用卡相比就是返现很厉害，4%起步，香港银行卡在内地消费算境外消费，和我们内地银行卡高额返现一个道理，非常划算，缺点就是你需要使用香港储蓄卡还款，不过既然开了信用卡，储蓄卡自然肯定也有了，一般人没有海外收入，所以要搭配境内银行卡进行转账，因为中银可以无损转账，所以推荐的人也是最多的。&lt;/p>
&lt;h3 id="汇丰">汇丰&lt;/h3>
&lt;p>我最早开户的银行，当时还没拿到 hkid，选择的天水围分行，直接 walk in 取号，开户非常痛快，只要了身份证和通行证，毫无刁难，也不推销保险，当场拿卡，存了点现金激活。现场同时申请了信用卡，当时是存点钱就能批，现在好像是不再给 cnid 审批了。我当时存的少，pulse 只批了一万额度，加上地址问题一直收不到卡，后面挂失了也没激活了。现在有点后悔，应该先激活赞点信用的。&lt;/p>
&lt;p>回家后申请了蓝狮子扣账卡，提前设置了中文地址，大约三周顺利收到卡，虽然是平信，但还是打电话了，挺不错的。这里要注意的是，后续如果你需要使用汇丰的月结单用做英文地址证明，一定不要设置中文地址，否则后续修改成英文要去网点才能操作。&lt;/p>
&lt;p>我拿到 hkid 后又抽空去网点做了开户证件变更，同时也删除了中文地址。现在有申请了 visa signature 信用卡，提供的都是内地资料，不知道能否给批。&lt;/p>
&lt;p>当时在网点的时候还试图在线开户中银，结果没通过，就放弃中银了。另外我非常推荐天水围这个网点，首先是距离近，深圳湾坐公交直达，再就是态度真的非常好。&lt;/p>
&lt;h3 id="工银亚洲">工银亚洲&lt;/h3>
&lt;p>工银亚洲是支持 cnid 在线开户的而且不需要人在香港，开户需要地址证明，招行信用卡账单就可以，不过工银亚洲需要去网点确认拿卡。当初申请了，一直没去网点，hkid 下来之后直接在线申请了，提款卡需要网点申请。工银亚洲的优点是和大湾区的内地卡互转不收费，工行汇率也算不错的，大湾区用户可以说是必开的卡了，比中银强。但其实你内地卡不是大湾区的卡也没啥问题，转账仅香港那边收 60 落地费，大额转账的话损耗可以忽略不计了。&lt;/p>
&lt;p>目前工银亚洲 cnid 是可以申请信用卡的，需要满足开户超过六个月和五万存款。我用 hkid 申请的，好像除了没有开户时长限制，其他要求都一样。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>内地身份证&lt;/li>
&lt;li>英文地址证明&lt;/li>
&lt;li>五万存款&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>如果不选择无业的话需要提供公司英文名和确认需要向中国报税。我汇丰带英文地址的月结单刚下来，今天才补上资料，后续批卡再更新。&lt;/p>
&lt;h4 id="提款卡">提款卡&lt;/h4>
&lt;p>昨天去申请提款卡，需要存一万，存完都准备签字了，告诉我是在线开户，未做实人认证，要先做实人认证，找了工作人员，告诉我还需要大陆身份证和高才签证确认书，无语，只能下次领信用卡的时候再处理了。&lt;/p>
&lt;h3 id="信银国际">信银国际&lt;/h3>
&lt;p>信银国际也支持在线开户，但是需要人在香港，默认也没提款卡，我是为了申请信用卡才开户的，还没去网点申请提款卡，信银国际信用卡批卡要求很低，只需要两件。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>地址证明&lt;/li>
&lt;li>五万存款&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>我也是今天刚补资料，一般一周可批卡，后续批卡再更新。&lt;/p>
&lt;p>一般人都选择 GBA，我没啥银联需求，选择了 motion 万事达，也可以绑定 wechatpay hk 正常消费，不影响。信银国际和内地中信转账并不免费，所以只推荐他家的信用卡，目前来说，这个是门槛最低、下卡最快的香港信用卡了。&lt;/p></description></item></channel></rss>